



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Zahrani?ie (vydanie z 7. 9. 2004) | Beslan je uk?kou propagandy 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Beslan je uk?kou propagandy 
 
 
 


 

 
 Jedna z inform?ci?, o ktorej v Beslane niet ?iadneho sporu - cel? mesto je pln? b??u a pla?u za m?tvymi. 
 

 FOTO - REUTERS 
 




 Vo chv?li, ke? rusk? telev?zne  kan?ly RTR a ORT tvrdili, ?e teroristi zadr?iavaj? v ?kole v Beslane 354 ?ud?, bolo u? jasn?, ?e rukojemn?kov je viac ako tis?c. 
 ?t?tna rusk? telev?zia m? zak?zan? zverej?ova? mierov? iniciat?vy predstavite?ov umiernen?ho kr?dla ?e?enskej gerily. 
 Denn?k Moskovskij komsomolec nazval udalosti minul?ch  dn? "kronikou l??". 
 V pondelok odst?pil z funkcie ??fredaktor jedn?ho z najv?znamnej??ch rusk?ch denn?kov Izvestija Raf ?akirov. Noviny vraj "pr?li? neform?lne" informovali o udalostiach v obsadenej ?kole. Pod?a kolegov je za odchodom ?akirovova v skuto?nosti to, ?e sa Izvestija vymkli kontrole a dovolili si kritizova? politiku Moskvy na Kaukaze. 
 E?te  predt?m pri ceste do Beslanu ?plne nezmyselne zadr?ali na moskovskom letisku Vnukovo spravodajcu rozhlasovej stanice Sloboda Andreja Babick?ho. V lietadle otr?vili ?al?iu zn?mu novin?rku Annu Politkovsk? z posledn?ho nez?visl?ho denn?ka Novaja gazeta. Ako Babickij tak Politkovsk? sa domnievaj?, ?e i?lo o napl?novan? akciu, ktor? mala zabr?ni?, aby informovali o  udalostiach z miesta trag?die. 
 
 
 

 Telev?zie tie? museli vystrihn?? ak?ko?vek prejavy kritiky vo?i mocensk?m ?trukt?ram, ktor? vyjadrovali pr?buzn? rukojemn?kov v Beslane. Naopak pravidelne zara?ovali rozhovory, v ktor?ch ?udia ?akuj? pol?cii, arm?de i v?etk?m politikom za z?chranu ?ivotov svojich det?. 
 Vladimir Putin za?al  tot?lnu kontrolu oznamovac?ch prostriedkov hne? po svojom n?stupe k moci. Najsk?r si ?plne podriadil telev?zne kan?ly, ktor? maj? na verejn? mienku najv??? vplyv. Geni?lnym sp?sobom zlikvidoval jednu z najpopul?rnej??ch telev?znych spolo?nost? NTV, ktor? sa presl?vila predov?etk?m svojimi kritick?mi report?ami o  ?e?enskej vojne. 
 V novin?ch sa Krem?u podarilo obnovi? star? zvyk tot?lnej autocenz?ry. Vydavate?ov a ??fredaktorov pravidelne poz?vaj? do Krem?a na "porady" a ?plne re?pektuj? nep?san? z?kony. Na priamy pr?kaz FSB ?asto rusk? oznamovacie prostriedky zverej?uj? ?pln? dezinform?cie, naposledy v?era sa  napr?klad objavil ?l?nok, ?e ?e?ensk? vodcovia Aslan Maschadov a ?amil Basajev chceli vyvra?di? svojich pr?buzn?ch, ktor? ods?dili beslansk? trag?diu. 
 Konkurenciou cenzurovan?m novin?m sa v?ak stali internetov? agent?ry. Spravodajcovia news.com spr?vu FSB uviedli s koment?rom o tom, ako domy pr?buzn?ch Maschadova obk???ili  rusk? jednotky a nieko?ko ?ud? odvliekli. 
 V parlamente sa u? pripravuje z?kon o kontrole internetu, ku ktor?mu m? v Rusku pr?stup 6 mili?nov ?ud?, a tak sa st?va st?le nebezpe?nej??. 

 


 
 

 
  
 
 
 utorok 7. 9. 2004 | PETRA PROCH?ZKOV? agent?ra Epicentrum pre SME &amp;copy 2004 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
S?visiace ?l?nky: 
 
 + V Beslane bolo 170 pohrebov 
 + Za?ali to rodi?ia, alebo to bola n?hoda? 
 + Arabi: Nebolo to spr?vne 
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
   &lt; predch?dzaj?ci ?l?nok  Za?ali to rodi?ia, alebo to bola n?hoda? 
 
   nasleduj?ci ?l?nok &gt;  Arabi: Nebolo to spr?vne 
 
   
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 13?826 
 
Ma?arsk? ??f diplomacie telefonoval do Moskvy 10?926 
 
Rusi chc? ma? strelu Sarmat do konca roka 2020, nahrad? Satana 6?480 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko 1?360 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 1?147 
 
V Nemecku vykonaj? pitvu poslanca, ktor? kritizoval Putina 1?125 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 994 
 
?vaj?iarsko pridalo na sank?n? zoznam trin?s? Rusov a Ukrajincov 754 
 
?nosca zo Sydney dostal v Austr?lii azyl, ?rady ho dobre poznali 517 
 
Rada Eur?py vyzvala Ma?arsko na d?raznej?iu slobodu m?di? 316 
	 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 67?749 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 53?829 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 32?630 
 
?nosca zo Sydney dostal v Austr?lii azyl, ?rady ho dobre poznali 15?537 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko 12?103 
 
Ma?arsk? ??f diplomacie telefonoval do Moskvy 11?020 
 
Vo Viedni zavreli saudskoarabsk? ?kolu pre v?uku antisemitizmu 10?198 
 
Rusi chc? ma? strelu Sarmat do konca roka 2020, nahrad? Satana 7?865 
 
Rusk? arm?da cvi?ila za?iatkom decembra v Kaliningrade 4?486 
 
Ve?k? firmy sa v Ma?arsku spojili s odbormi 4?348 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 188?848 
 
Rusk? vojensk? lietadlo sa pri ?v?dsku tesne minulo s komer?n?m 61?451 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 53?829 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 32?630 
 
10 najpopul?rnej??ch miest na Instagrame 29?377 
 
Islamsk? ?t?t ne?to?? na Asada, re?pektuj? sa a ni?ia konkurenciu 20?157 
 
Ods?dili za vra?du nevinn?ho? Z krimi do ucha je senz?cia 19?633 
 
V Gente ozbrojenci neboli, mlad?k pol?ciu zav?dzal 16?906 
 
?nosca zo Sydney dostal v Austr?lii azyl, ?rady ho dobre poznali 15?537 
 
Rusko odmieta, ?e sa jeho vojensk? lietadlo skoro zrazilo s dopravn?m 13?185 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 188?848 
 
Rusk? vojensk? lietadlo sa pri ?v?dsku tesne minulo s komer?n?m 64?204 
 
Ropy je ve?a a je lacn?. Eur?pe to vyhovuje, Rusku nie 62?177 
 
N?js? Us?mu bin L?dina Ameri?anom nepomohlo mu?enie 61?467 
 
Taliban za?to?il na citliv? miesto Pakistanu. Na deti 53?829 
 
?e?ensko zav?dza krvn? pomstu, niektor? u? bojuj? za Rusko 40?983 
 
Islamsk? ?t?t ne?to?? na Asada, re?pektuj? sa a ni?ia konkurenciu 33?926 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 32?630 
 
Opern? hviezda Netrebko podporila ukrajinsk?ch separatistov 32?081 
 
10 najpopul?rnej??ch miest na Instagrame 29?377 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
Pri nemocni?n?ch v?varovniach sa d? s?di? o platnos? zml?v
 
 
 
     
           
          
 
 
  
 
 
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 
 Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 
 Top hodinky 2014 
 Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 

	 

 
 
	 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ZF Slovakia d?va ?tipendium ?iakom odborn?ch ?k?l 
 ?upu ?ak? re?trukturaliz?cia 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?855 
 
Top hodinky 2014 7?026 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 5?653 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 5?173 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?139 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 3?068 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?059 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?570 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?555 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?541 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 
 






